{
    "question": "Apa yang di maksud globalisasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Globalisasi adalah sebuah istilah yang memiliki hubungan dengan \npeningkatan keterkaitan dan ketergantungan antarbangsa dan antarmanusia \ndi seluruh dunia dunia melalui perdagangan, investasi, perjalanan, \nbudaya populer, dan bentuk-bentuk interaksi yang lain sehingga \nbatas-batas suatu negara menjadi semakin sempit.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-banjir-124",
            "question": "Teks eksplanasi banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teks Ekplanasi tentang banjir bisa menguak kisah banjir secara lengkap, baik dampaknya, sebabnya, dll. Buat dulu topiknya apa, pastikan topik itu benar-benar menarik dan lg hangat-hangatnya, lalu buat kerangka teksnya, lalu susun deh.... Sy pengen memberi saran, mendingan bikin tema tentang &#039;BANJIR, FENOMENA TAHUNAN&#039;. Ulaskanlah mengapa banjir bisa menjadi fenomena tahunan, bagaimana dampaknya. Pokoknya menjelaskan suatu proses tersebut dan menjawab pertanyaan mengapa dan bagaimana. Okay ? @Liwed<br>Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimaana-sih-cara-ngebuat-surat-izin-sakit-buat-smp-maaf-pert-313",
            "question": "Gimaana sih cara ngebuat surat izin sakit ? buat smp\u00a0    (maaf pertanyaan terlalu simple tapi gimana lagi kgk pernah buat surat hehe :D )\r\n\r\ntolong di balas secepatnya ye perlu kasih gambarannya ^^\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Semarang , 18 september 2013<br><br>\nKepada : Yth Bapak/Ibu Guru wali kelas 3c<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 SMP N 4 gombong<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ditempat<br><br>\nDengan hormat<br>Saya orang tua dari siswa yang bernama :<br><br>\nNama\u00a0\u00a0 : Suparmins de caprio<br>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0 : 3c SMP N 4 gombong<br>Alamat :\u00a0 Jln . merdeka raya no 20a semarang<br><br>\nMemberitahukan bahwa anak saya tersebut tidak bisa mengikuti \npelajaran seperti biasa pada hari ini , rabu 18 september 2013 \ndikarenakan sakit . Oleh karena itu sudilah Bapak/ibu guru memberikan \nizin . Demikian surat ini saya buat , atas perhatian dan waktu yang \nBapak/ibu guru berikan saya ucapkan terima kasih .<br><br>\n\u00a0\u00a0\u00a0 Hormat saya<br><br>\n\u00a0( Tanda tangan )<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ini contohnya<br><span>Yogyakarta, 5 Juli 2013<br>\nKepada Yth.<br>\nBapak/Ibu Guru Wali Kelas V-A<br>\nSDN 5 Mawar \u2013 Magelang</span>\n<span>Dengan hormat,<br>\nDengan ini saya orang tua/wali murid dari :</span>\n<span>Nama : Eka Sapta<br>\nSiswa : Kelas V-A SDN 5 Mawar<br>\nAlamat : Jl. Raya Magelang, Magelang</span>\n<span>memberitahukan bahwa anak saya tersebut \ndiatas tidak dapat mengikuti pelajaran seperti biasa pada hari ini, \nJumat 5 Juli 2013 dikarenakan sakit panas. Oleh karena itu, sudilah \nkiranya Bapak/Ibu Guru Wali Kelas V-A memberikan izin.<br>\nDemikian surat izin saya buat, atas pemberian izin dan kebijaksanaan Bapak/Ibu Guru Wali Kelas saya ucapkan banyak terima kasih.</span>\n<span>Hormat saya,<br>\nOrang tua/Wali murid</span>\n<span>H. Muslim</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-memberi-tanda-penjedaan-dalam-teks-berita-579",
            "question": "Bagaimana cara memberi tanda penjedaan dalam teks berita?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PENJEDAAN SESUAI DENGAN BERITA YANG DI DAPATKAN TERSEBUT<br>DENGAN SEPERLUNYA TANDA PENJEDAAN DI GUNAKAN SPERTI TANDA KOMA",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menggunakan tanda titik atau koma\u00a0<br>bisa menggunakan space",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-berita-809",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan berita?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Suatu informasi yang disampaikan oleh pihak informan kepada orang lain<br><br>smoga membantu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sifat-negatif-dan-positif-dalam-belajar-952",
            "question": "Sebutkan sifat negatif dan positif dalam belajar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negatif :<br>-jika terlalu lama belajar akan ngantuk disekolah,sehingga pelajaran tidak akan masuk ke otak<br><br>positif :<br>- ilmu bertambah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sifat positifnya,,, bisa mengetahui banyak hal mengenai akademik maupun non akademik dan sangat membantu untuk mencerdaskan anak2.<br><br>sifat negatifnya.... jika terlalu lama belajar bisa membuat anak bosan dan biasanya akan malas jika di suruh belajar lagi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-eksposisi-teknologi-tepat-guna-667",
            "question": "Buatlah teks eksposisi teknologi tepat guna?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh bikin teks eksposisi teknologi tepat guna <br>\u00a0<span>Teknologi tepat guna<span>\nadalah teknologi yang dirancang\nbagi suatu masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dengan aspek-aspek\nlingkungan, keetisan, kebudayaan, sosial, politik, dan ekonomi masyarakat yang\nbersangkutan.Teknologi tepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam\nmengerjakan sesuatu. Dari tujuan yang dikehendaki, teknologi tepat guna\nharuslah menerapkan metode yang hemat sumber daya, mudah dirawat, dan berdampak\npolutif minimalis dibandingkan dengan teknologi arus utama, yang pada umumnya\nberemisi banyak limbah dan mencemari lingkungan.</span> <span>Untuk memperkenalkan teknologi\ntepat guna perlu disesuaikan dengan kebutuhan, yaitu kebutuhan yang\nberorientasi kepada keadaan lingkungan geografis atau propesi kehidupan\nmasyarakat yang bersangkutan. Teknologi\nyang demikian itu merupakan barang baru bagi masyarakat dan perlu dimanfaatkan\ndan diketahui oleh masyarakat tentang nilai dan kegunaannya. Teknologi tersebut merupakan\nfaktor ekstern dan diperkenalkan dengan maksud agar masyarakat yang bersangkutan dapat merubah\nkebiasaan tradisional dalam proses pembangunan atau peningkatan kesejahteraan\nmasyarakat.</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sekarang ini, teknologi\ntepat guna sudah mulai dikenal oleh masyarakat. Teknologi tepat guna yang hemat\ndan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota. TTG ini\nbiasa digunakan pada pabrik-pabrik industri. <span>Penerapan TTG\njuga harus mempertimbangkan keadaan alam sekitar. Dapat diartikan bahwa dampak lingkungan <span>yang disebabkan penerapan Teknologi Tepat\nGuna (TTG) harus lebih kecil dibandingkan pemakaian teknologi tradisional\nmaupun teknologi maju. Dengan demikian manfaat dari teknologi tepat guna itu\ndapat dirasakan oleh masyarakat tersebut. Sebagai mana manfaat dari teknologi\ntepat guna adalah dapat memenuhi kebutuhan masyarakat yang makin hari makin\nmeningkat, tentu hal itu di barengi dengan kemampuan masyarakatnya yang mampu\nmengoperasionalkan dan memanfaatkan TTG tersebut. Selain itu TTG juga\nbermanfaat untuk meningkatkan kesejahteraan masyarakat melalui pemenuhan\nkebutuhannya, pemecahan masalahnya dan penambahan hasil produksi yang makin\nmeningkat dari biasanya. Teknologi </span>tersebut\nrelatif mudah dipahami mekanismenya, mudah dipelihara dan mudah diterapkan\ndalam kehidupan sehari-hari. Masuknya teknologi baru tidak akan membebani\nmasyarakat baik mental (ketidakmampuan skill) maupun materiil (dapat\nmenimbulkan beban biaya yang tidak mampu dipenuhi masyarakat).</span> </span></span>\n<span>\n<span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Di Indonesia,\nteknologi tepat guna masih banyak yang buatan luar negeri. Padahal kalau\nIndonesia mau, Indonesia dapat membuat TTG yang dapat menyaingi produk-produk\ndari luar negeri. \u00a0Hanya saja masyarakat\nIndonesia banyak yang malas dan tidak mau berusaha</span>. Teknologi Tepat Guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara\ntradisional\ndan proses pengenalannya banyak ditentukan oleh\nkeadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat. <span>Sebelum menggunakan TTG, terlebih dahulu kita lakukan penerapan dari \u00a0TTG tersebut kepada masyarakat. Dengan adanya\npenerapan ini di harapkan masyarakatnya berubah dan mengerti tentang manfaat\nTTG dan mampu menggunakan TTG tersebut dengan sebaik mungki. Sehingga penggunaa\ndari TTG tersebut bermanfaat bagi masyarakat, yaitu dapat memenuhi kebutuhan\nindividu atau masyarakat\u00a0 karena\nkebutuhan masyarakat semakin hari semakin meningkat.</span> <span>Teknologi\ntepat guna apabila dimanfaatkan dengan baik maka akan memeperoleh hasil yang\nbermanfaat untuk memenuhi kebutuhan masyarakat.\u00a0 :)<br></span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-teks-mandiri-pangan-pemanfaatan-pekarangan-tekhn-338",
            "question": "Tolong buatkan Teks \"mandiri pangan\" pemanfaatan pekarangan tekhnologi tepat guna.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Dengan <span>berbagai t<span>eknologi in<span>tensi\ufb01kasi <span>sederhana, pekarangan <span>dapat menjadi </span></span></span></span></span></span><span>sumber bahan pokok makanan seperti beras, sayur-mayur<span>, dan ikan. Dengan kegiatan </span></span>ini, kebutuhan masyarakat akan makanan pokok yang bernilai gizi tinggi diharapkan dapat terpenuhi. Alasan pemanfaatan pekarangan sebagai sumber bahan makanan pokok adalah sebagai berikut. <span>2 Pertama, <span>aneka tanaman <span>sayur-mayur<span>, <span>seperi <span>kacang p<span>anjang, <span>cabai, <span>kangkung darat, </span></span></span></span></span></span></span></span></span>dan terong, misalnya, dapat ditanam di media selain tanah. Khusus untuk kangkung darat dapat dibudidayakan di bumbung bambu yang disulap menjadi semacam pot. <span>\u00a0T<span>anaman terong<span>, kencur, dan jah<span>e, dapat dibudidayakan di media kantong plastik dan </span></span></span></span>pot.<span>3 Sementara i<span>tu, sumber <span>karbohidrat, seperti <span>jagung, <span>ketela po<span>hon, ubi jalar dapat </span></span></span></span></span></span><span>ditanam di pekarangan. Un<span>tuk pencukupan pu<span>puk, kotoran ternak kambing dan sapi </span></span></span><span>yang menjadi piaraannya dapat dimanfaatkan untuk pupuk alami. </span><span>4 Selanjutnya, <span>untuk <span>sumber <span>protein <span>lain, <span>pekarangan juga <span>bisa <span>dimanfaatkan menjadi </span></span></span></span></span></span></span></span>kolam ikan yang mudah dipelihara, seperti lele, mujair, kakap. Di samping sebagai makanan sehari-hari, ikan itu bisa juga dijual ke masyarakat untuk meningkatkan penghasilan. <span>5 Melalui pem<span>bimbingan <span>teknologi <span>tepat g<span>una, hasil <span>panen i<span>tu dapat <span>diolah menjadi </span></span></span></span></span></span></span></span>aneka jenis komoditas pangan olahan skala rumah tangga. Ubi singkong dan pisang, misalnya, dapat diolah menjadi keripik dan juga dapat diolah menjadi bermacam-macam produk jajanan. <span>6 Dengan <span>demikian, p<span>ekarangan den<span>gan se<span>dikit sent<span>uhan <span>teknologi <span>tepat <span>guna dapat </span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>mewujudkan kecukupan pangan masyarakat</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-nilai-apakah-yang-terdapat-dalam-puisi-dimuka-jendela-378",
            "question": "Nilai nilai apakah yang terdapat dalam puisi dimuka jendela",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kita harus menjaga alam, karena jika alam rusak kehidupan akan sia - sia..\u00a0 :)\u00a0 :)<br><br>semoga membantu\u00a0 :)\u00a0 :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keindahan-seperti-apakah-yang-digambarkan-pada-puisi-berjudul-di-704",
            "question": "Keindahan seperti apakah yang digambarkan pada puisi berjudul di muka jendela karya goenawan mohamad??    plis dong dijawab,soalnya baru pemula di brainly.co.id",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau gk salah itu keindahan alam\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sih-cara-membuat-resensi-novel-remaja-158",
            "question": "Bagaimana sih cara membuat resensi novel remaja ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut saya hal pertama yang perlu dilakukan adalah membacanya,,, karena tanpa membacanya terlebih dahulu tidak akan tau apa isi novel tersebut<br>yang kedua megkritik,, karna resensor harus tau mana yang perlu di resensi dan yang tidak perlu<br>ketiga tulislah kritikan anda dan jangan sampai salah mengirim ke suatu media,,, bila resensi remaja jangan di kirim ke media anak\" ya .... <br>semoga membantu,,,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}